---
title: >-
    شمارهٔ ۲۷۲
---
# شمارهٔ ۲۷۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به درویش از تهیدستی گوارا مرگ می گردد</p></div>
<div class="m2"><p>خزان فصل بهار مردم بی برگ می گردد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چراغی را که روغن می کشد دودی نمی باشد</p></div>
<div class="m2"><p>ندارد آه حسرت هر که شادی مرگ می گردد</p></div></div>